【王家衛好拍檔】香港導演羅文病逝，終年70歲

【王家衛好拍檔】導演羅文病逝 終年70歲
香港時間05月09日(六)
15:59更新 15:17建立

導演羅文病逝，終年70歲。

導演羅文昨日心臟衰竭病逝，終年70歲。羅導於1966年加入邵氏兄弟電影公司，先任化妝師，後因認識了吳思遠而「轉戰」影壇，先後與吳思遠攜手合作電影《退休探長》與《阿燦當差》等，二人認識超過數十年，可謂私交甚篤。

導演羅文於1966年已入行任化妝師。

對於好友離世，吳思遠受訪說：「佢係我加入邵氏認識嘅第一個人，一直都有保持聯絡，近年佢都出出入入醫院好多次。（後事處理中？）等佢家人通知，我就幫手話畀啲朋友知，總之幫得就幫啦。」

據悉，羅文加入影圈後試過與已故編劇黃炳耀組電影公司，1990年開始為多部電影擔任監制及策劃等工作，曾有份為王家衛執導的《東邪西毒》、《東成西就》、《重慶森林》等出力。而羅文最後執導的電影為關之琳主演的《1/2次同床》。

據悉，王家衛上月曾到醫院探望羅文，當時羅文仍精神奕奕，後來更加出院返家休息，故當接獲對方突然離世消息，王家衛感到驚愕兼婉惜，希望其家人節哀。

【一路好走】導演羅文病逝 王家衛悼念故友 (21:49)
文章日期：2020年05月09日

導演羅文（左一）與王家衛（左二）是多年好友，合作無間。（資料圖片）

曾執導電影《阿燦當差》、《獵鷹計劃》與《人魚傳說》的導演羅文昨日因心臟衰竭病逝，終年70歲。羅文跟王家衛是多年老友，曾在澤東擔任製片與幕後工作。王家衛對好友病逝感惋惜，他回覆《明報》稱上月曾到醫院探望羅文，知道他的病况有好轉曾出院。昨日接到羅文離世的消息感到好突然，願一路好走。

導演羅文於1960年代加入邵氏，早期擔任化妝師工作。後來認識了吳思遠，成為好友，羅文並參與電影製作。1980年代執導多部電影，合作演員包括周潤發、王祖賢、劉德華、鍾楚紅等。最後執導電影1996年的《1/2次同床》劉德華與關之琳主演。

（即時娛樂）

好可惜 佢唱歌咬字超清

又要見到班偽人喊苦喊忽

唱歌個羅文死左好耐

羅文又死

難得一生好本領

羅記

佢上次死我喊左幾日

我地大家 在獅子山下相遇上

樓上有幾個傻閪，以為自己好好笑

張衛健嗰套「倫文敍老點柳先開」個導演
套戲幾搞笑

RIP

係阿王好少有嘅笑片

孟德拉效應

點解光加熱係等於火

可惜配咗音

因為要就埋配普通話音

未睇過佢拍的戲
好慘無人識

家英哥難忘羅文用詠春打高球
2020年06月09日 04:15

家英哥與導演羅文因為打高爾夫球而成為好友。

(星島日報報道)導演羅文（原名：羅興文）上月因心臟衰竭病逝，終年70歲。昨日於灣仔循道衛理聯合教會，以基督教儀式舉行安息禮拜。一眾圈中好友羅家英、鄭則士夫婦、張同祖、董瑋、吳思遠及蕭榮等到場送別羅文導演。

羅家英表示跟吳思遠、劉偉強、張同祖等8位圈中好友為羅文導演扶靈，本身跟羅文相識十幾廿年的他，指跟對方因打高球結緣：「他打波好叻，仲係詠春高手，用詠春打波㗎！我試過打波時打腫他的嘴，惟有錫番他囉！他撩我賭錢，5蚊一個洞，跟住他認真打啦！」家英哥表示去年自己因前列腺手術入院，當時羅文導演帶了兩個木瓜探望他，今年有找過對方，但未有回覆，後來在化妝師的社交網站得知對方去世消息。

張同祖表示跟導演羅文在邵氏年代認識，經已相識40年以上，對方說話多、風趣，而且為人很好，又指今年4月見過面，原本打算疫情穩定後探望對方，豈料已去世：「他年頭開始心臟衰竭，以前曾經做過通波仔手術。」